# Передвижения выездных сотрудников

## Необходимые условия
Чтобы данные о передвижениях выездного сотрудника (торгового агента) передавались на сервер «Точек», нужно чтобы были выполнены следующие шаги:
1. Администратор добавил выездного сотрудника в веб-сервис «Точки СВ» - смотрите раздел [Добавление нового куратора, супервайзера или выездного сотрудника](/guide/tochki-staff.html).
2. Выездной сотрудник установил на своё мобильное устройство [приложение «Точки»](/guide/tochki-android-quick-start.html#Ustanovka-i-zapusk-prilozheniya).
3. Выездной сотрудник хотя бы один раз вошёл в приложение «Точки» на своём мобильном устройстве по своему номеру телефона (приложение не обязательно должно быть всегда запущено).

Также в «Личном кабинете» должно быть указано расписание работы компании – т.е. дни недели и время работы выездного сотрудника для контроля его передвижений.

## События создания документов
Если требуется просматривать на карте созданные сотрудником документы, то нужно чтобы у сотрудника было установлено приложение [«Агент Плюс: Мобильная торговля»](https://agentplus.ru/mt/) версии не ниже **1.23.9.303**.<br>
Если используется измененная или доработанная вашими специалистами [конфигурация](https://agentplus.ru/platform/) «Мобильной торговли», то потребуется внести изменения в конфигурацию в алгоритмах записи документов. Необходимые изменения в конфигурации описаны в этой [статье](/guide/tochki-and-mt20.html).


## Просмотр передвижений
Для просмотра передвижений торгового агента:
- Администратор должен сначала войти в «Личный кабинет» по ссылке [https://pa.takwot.com](https://pa.takwot.com) (см. [описание](/guide/tochki-quick-start.html#начало-работы)). Далее в меню веб-сервиса выбрать пункт **Карта**.
- Куратор или супервайзер должен пройти по ссылке [https://tochki.takwot.com](https://tochki.takwot.com) - карта будет показана сразу после входа.

![Просмотр карты](./images/tochki-map.gif)

## Дневная и ночная темы оформления
Во всех приложениях предусмотрено переключение на дневную или ночную тему оформления. В мобильном приложении «Точки» автоматически применяется тема операционной системы. В веб-сервисе тема может быть выбрана отдельно. При этом, в случае ночной темы, карты показываются тёмным контрастным цветом.

## Скриншоты
Ниже приведены примеры скриншотов просмотра карты.

::: tip Примечание
Во всех приложениях предусмотрено переключение на дневную или ночную тему оформления. В мобильном приложении «Точки» автоматически применяется тема операционной системы. В веб- сервисе тема может быть выбрана отдельно. При этом в случае ночной темы карты показаны тёмным контрастным цветом.
:::

### Мобильное приложение «Точки»
Скриншот приложения «Точки», которое должен установить выездной сотрудник на свой смартфон.

![Мобильное приложение «Точки»](./images/tochki-mobile-app.webp)

### Веб-сервис «Точки СВ» на мобильном устройстве
Скриншот веб-сервиса «Точки», который использует супервайзер или куратор на смартфоне.

![Мобильное приложение «Точки СВ»](./images/tochki-map-mobile.jpg)

### Веб-сервис «Точки СВ» на компьютере
Скриншот того же веб-сервиса «Точки», используемый на настольном компьютере (показаны данные по одному и тому же пользователю за этот же день).

![Мобильное приложение «Точки»](./images/tochki-map-desktop.png)